西九站購內地段車票需手續費 田北辰：千億「買配菜」令人擔憂 (09:33)

高鐵香港段預料今年9月通車，港鐵昨日稱西九龍站將發售以來往本港和內地18個城市的車票；惟港鐵未獲授權出售高鐵內地段車票，屆時旅客在西九龍站向相關專營機構購買內地段車票，則需要收取手續費。立法會交通事務委員會主席田北辰在港台表示，香港以1000億元買「配菜」，而主菜卻不獲保證「有得食」，「訂配菜（香港往深圳北）的時候，根本訂不到主菜（深圳北往內地其他目的地）」，必定令港人擔憂。

其他報道：【短片】高鐵西九站實名購票可往18車站 車票印有部分身分證號碼及姓名

對於為何不授權予香港購買所有高鐵站的車票，而內地卻可以發售所有南下至香港的車票，田北辰指出，中國鐵路部在所有路線均有參與，包括往返內地各城市、往返香港與內地高鐵站的路線，內地有其角色。他亦據了解指，有關方面曾經爭取，但對方「企到好硬」。

田北辰又指，立法會對有關機構徵收手續費沒有審核權，故未能以法例監管，而有需要提供另一個可以不支付手續費購票的選擇。他舉例稱，港人可使用內地高鐵網（12306網）訂票，再到深圳北等站的自動售票機以回鄉證取票，毋須繳付手續費，但由於現要求購票人士需持有內地電話號碼，他已去信人大常委會，建議系統接受香港電話號碼。

source:

傻既，養肥左好多國企啦

「港人可使用內地高鐵網（12306網）訂票，再到深圳北等站的自動售票機以回鄉證取票，毋須繳付手續費」

屌你老母咁咪即係要深圳北落車，咁一地兩檢托呀

要買兩張票已經FAIL

唔起都起左啦 夠膽咪炸左佢

咁搞法3個鐘去到目的地未

終極垃圾

想窮都難

嘩，超級良心大發現吖？田2少

屌你老母！全體建制百病纏身，長命百歲啦！

重有回鄉証好多時唔可以/用唔到自助機, 試過多次讀唔到回鄉証, 一定要到窗口排大隊人工辦理

另一個想法
條鐵路起嚟唔係俾香港人用

咁香港政府又唔企硬要收翻人手續費?
傾唔掂就唔開車,睇下邊過想開通多D
成個政府賣港賣到不知所謂,

攪咁多野都係想cap 水... 一鳩比一千億大陸未算囉!

起就香港出錢起，賺錢就入支那袋，FAT FAT

仲要霸住塊地起埋d垃圾

佢係咪short咗，內地飛實名同計分，你香港點賣

贏國已成最大贏家

比完錢， 割埋地
都未計日常維護， 營運分錢都比人渣住渣住

田2少呢啲先真正仆街，口裡說不，投票果陣很誠實

仲有前面啲文盲阻住晒
次次廣州東買飛都買到好燥

其實都係做下樣

佢地點會唔知

一早就知架啦

問攞錢果陣就聲大大，根本運作上好細微既野都未諗好，應該仲有大把野爆

其實去遠少少 坐飛機仲快 仲平啲

08年高鐵撥款到而家 已經由無數個大話組成架啦 信果班都係弱智

咁咪當去深圳北囉

香港條水魚真係和味 想要錢就直接整單大白象分豬肉

聽D奶共廢老傾起
佢地都覺得比人呃咗
以為條高鐵直通全國大城市

田北辰好似講到唔關佢自己事咁

一早都話係利益輸送架啦，除咗送錢俾大陸，仲有咩理由要起高鐵同要一地兩檢

單一物品重量及尺寸上限
重量超過 32 公斤／70 磅 或總尺寸超過 203 厘米／80 吋 的行李必須細分為每件符合重量及尺寸規定的行李包。您的行李總尺寸為闊、高及長的總和。（長 + 闊 + 高 = 203 厘米／80 吋）

香港高鐵真喺一個天大嘅笑話

守財奴對住主人冇聲出,幾多錢都要比

用香港人錢，成千億起條高鐵，係方便內地人落香港，唔係方便港豬上去

唔直連上海 北京，完全係大白象，去東莞叫雞都無得用

我到而家都係唔明高鐵點run

啫係西九可以一程車坐到尾(例如廣深港條線咁),定係點都要係深圳北落車？

港豬澳橋都係

咁又點啫，你班友咪又係投贊成票

政府係識做就補貼埋市民啦

不嬲發夢個時都夢到用黎運兵同略水嫁啦

開你老母通咩

正解

X 可持續發展
O 可持續CAP水

一啲啲咁啦

仆街死落地獄啦田二少屌你老母

成千億用黎係香港起單車徑應該可以打通全香港

比你買得咁舒服黃牛黨食風啊

睇返高鐵真係幾荒謬，比成千億起26公里既鐵路，痴撚線

如果無直通車到北京 , 上海，廣西 等地 , 真係收得皮

講咁多做咩

你條撚樣咪一樣舉手過

狗學咩人講嘢

其實想搶錢咪比你囉
而家起舊垃圾出黎又唔環保, 又篤眼篤鼻
仲要霸住塊地, 我拎黎起樓唔撚好

真係好垃圾 成千億工程仲係到拗營運問題

支那錢已袋 理撚得你

遊客都要回鄉證

3頁都見唔到 "田北俊細佬"

賣港奶共死全家!

應該會有掛 上一排提過可能每天會有一兩班

扮傻豬?

叫劏房房租酒店個件話過

15 年通唔到車香港就會被邊緣化

最衰都係美國佬, 夾埋外星人搞到香港高鐵仲未通車

次撚次都讀唔撚到張卡
去人工拎左飛過左班車, 我照樣衝上去坐

如果你loop返當年08年的高登post
好多人都撐

好似夠上太空了

田二少應該係鐵膠黎
次次同鐵路有關個d議題佢都會好似好持平咁提出有用意見
可能同佢做過kcrc主席有關啦

去廣西食燒味呀

田二少, 小心比人話唔愛國

大把人咁做
不過次次都有啲文盲坐左我個位
一半以上要叫啲女幫手趕走佢地
坐唔係唔比你坐
但成車滿晒就梗係我買嗰班坐嗰班
鑊鑊都有死蝗蟲霸左我個位仲要扮受害者

要起果時乜撚都得，又話咩撚西九坐低，幾耐之後就可以直達中國各市。

起撚左就乜撚都唔得，買張飛都唔撚得，又要落車又剩

典形支拿作風

SEN 好多都係鐵膠

持平？佢話可以將元朗大馬路條輕鐵原址起上橋
同時可以下面繼續行車
依家就出黎講到條鳩鐵唔關佢地事咁
當日咁多人叫住唔好起 一定係冇撚用
班保皇狗就話我地搞事 依家錢燒左 地割左
就出黎扮無辜
班共狗個個都應該長命百歲 百病纏身

屌你老母起撚好曬先黎扮人講人話

收皮啦弱智二仔

扮乜鳩呢？你有份支持

一地兩檢落車排隊再買飛/拎飛
兩地兩次買飛

直通車一地一飛 中國又或成...

一地兩儉方便

人地飛都唔比你賣

選舉未到吖仆街！唔洗咁快係度扮野！

你班建制全部支持通過ga!

又話一家人

全球最失敗鐵路網絡
講出嚟笑死全世界

轉左地鐵算9數 諗諗計起多啲新市鎮算

喺深圳北排真喺慘過食兩舊屎

btw, 大陸列星明開車前唔知15 定30分鐘喺可以打尖

去12306? sorry, 香港人應該買唔到～ 咪撚玩啦， 12306 大陸人專用，我屌你重要2300-0600 唔book 得

喺咁我去中旅社比多d 錢book, 洗撚同你book 呀
唔記得咗12306 好似要大陸匯口先比到錢定點， 最後我都係用ctrip book 算撚數

你要我到大陸落車，咁我同去福田撘有乜撚分別？

講真，高鐵去好多地方喺有優勢， 但係你唔喺要過撚完1 地兩檢先嚟講話要轉車下話， 喺的話，我檢黎做乜春？ 我直接返大陸搭啦吓話， 你香港搭又唔喺平d, 又要轉黎轉去。 你估高鐵轉車好撚得意呀？ 轉程車又要預半粒鐘， 一個唔該預得掹撘唔撚到就含撚都無味

當你原先7 點福田開， 我4 點出門口去落馬洲， 剛好趕得到， 你宜家香港開0630? 我當我5 點行， 我趕得到0630 車， 你去撚到福田又話要轉車， 又話要攞飛， 我dllm 即係我撘8 點 定幾點車？都on 撚9, 屙遏尿咁呀

就算問佢，佢實答你佢愛國架，不過都會繼續抽水咋嗎

9up有個譜

廣州東試多幾部機一定得
但係我唔明啲機做乜係要呃鳩人用到回鄉證

留定名食花生啦

抵死

炸咗高鐵啦。又虛假又無用，我上深圳坐有乜分別？

呢段路根本係益唔到香港人

呢期好多連登00後係度扮高登老屎忽 屌你老味抹黑到

無呃你
廣州去香港可以48分鐘
唔代表香港去廣州係一樣時間

姐係益左支那人，香港人完全冇得益

收你老母個手續費咩

係配菜已經比面

跟本係屎

田弟

今日先知咩

我阿爸仲搞笑：起膠鐵嗰陣同我爭論膠鐵嘥錢/一地兩檢嗰陣就話呢D野關你乜事啊，人地點起條膠鐵/點洗D錢你都話唔到事㗎啦
而家佢喺度嫌條膠鐵買飛都咁麻煩，又嫌唔係直通其他膠鐵站

啊爸你唔係成日叫我唔好理呢D政治野既咩？

連細佬都咁講，應該都幾唔掂下

bin阿爸c未

田生又扮kol,當日咪係呢條友支持起
仲有條5毛話呢條友持平.....

今日先知呀
係咁架啦
好出奇呀